\section{Binäruhr}
\lhard

\subsection{Binäres Modul}

\begin{lstlisting}
void setup() {
	size(400, 400);
}

void draw() {
	background(255);
	drawModule(second(), 150, 100); // Aufruf der Methode
}

void drawModule(int value, int x, int y) { // value = second(), x = 150, ..
	fill(255);
	rect(x, y, 100, 200); // Hintergrund
	String binaryValue = binary(value, 8); // z.B. 00101011
	
	for (int i = 0; i < 8; i++) { // geht über alle Werte
		boolean isActive = binaryValue.charAt(i) == '1';
		if (isActive)
			fill(0); // 1
		else
			fill(255); // 0
		
		int xPos = x + (i < 4 ? 25 : 75); // Ternärer Operator
		int yPos = y + (i % 4) * 50 + 25; // Vertikale Position
		
		circle(xPos, yPos, 40);
	}
}
\end{lstlisting}

\subsection{Die Zeit läuft}

Dank der Methode \code{drawModule(value, x, y)} müssen hier nur kleine Änderungen durchgeführt werden.
Die Methode \code{drawModule(value, x, y)} bleibt unverändert und erhalten, ist hier aus Platzgründen nur nicht mehr gezeigt.

\begin{lstlisting}
void setup() {
	size(675, 300);
}

void draw() {
	background(255);
	drawModule(second(), 550, 50); // Sekunde, ganz rechts
	drawModule(minute(), 425, 50); // Minute
	drawModule(hour(), 300, 50); // Stunde
	drawModule(day(), 150, 50); // Tag
	drawModule(month(), 25, 50); // Monat, ganz links
}
\end{lstlisting}